米店 心怀鬼胎

三月的烟雨 飘摇的南方 你坐在你空空的米店 你一手拿着苹果 一手拿着命运 在寻找你自己的香 窗外的人们 匆匆忙忙 把眼光丢在潮湿的路上 你的舞步 划过空空的房间 时光就变成了烟 爱人 你可感到明天已经来临 码头上停着我们的船 我会洗干净头发 爬上桅杆 撑起我们葡萄枝嫩叶般的桨（张玮玮） 今天你喝多了，他辞职了，她又和哪个献媚的花言男做爱了。明天你出差了，他出国了，她又看了一个不知名的黑色电影，于是开始怀念，可悲的是到死你都无知自己终究纠结何物。一个男人和两个女人一起在一个北欧风装修的家里喝酒，四瓶红酒彪悍下肚，各自心怀鬼胎，最纯净的只有音箱里不断传出的一个叫小娟的女人唱的歌谣。